7歲女兒這道數學作業 竟讓大學數學教授上網求助

耶茨發文求助。翻攝自耶茨的推特

...
英國巴斯大學數學暨生物學中心聯合主任耶茨（Kit Yates）博士，日前在推特發文求助，希望網友們能夠幫忙解答7歲女兒的數學作業，結果這個作業引發話題，還難倒了許多網友。
據英國《太陽報》報導，耶茨在輔道女兒寫數學作業時，遇到了他都無法解決的一道幾何問題，題目中有一個半圓形，要學生判斷這個半圓形的圖片裡「是否存在兩個直角？」
耶茨其實知道答案，他過去上節目時還講述過這個問題，然而他不知道該如何將正確答案解釋給自己女兒知道，「我沒有在開玩笑，我真的不知道怎麼告訴她正確答案。據我所知，這是我女兒第一次接觸到『角』的概念。」
...

無

yes

False la

兩端是直角喇

係
只要係畫一條直線
穿過半圓就有兩個直角

好明顯係諗多咗

內文講左其實佢知答案
但係唔識解俾個女聽
topic就話人唔識答

angle in semicircle?

直徑同條邊個tangent?

咁如果畫10條線呢
如果100條呢？ 1000條呢？

呢d咁既問題根本冇standard answer靠吹

冇tangent line又點樣成角?

佢呢個問題
係想小朋友思考
鬼佬教學唔一定要正確答案

你答無一樣會啱
佢要你解釋你既論點

Two right angles = 2 x 90 = 180
Which is true

help me out with the answer wor

佢係問點樣解俾佢個7歲嘅女聽

一個圓360度
半個圓180度
2個直角=180度

中文條問題譯得唔啱
條問題係圖入面有兩個直角，點解？
冇得答冇

冇咪冇囉屌
咁撚多解釋

false
題目都冇話係半圓

true or false

你可以答唔係

重睇啦，"This shape"。
你估外國書咁易好似香港那些白痴書咩。

我仲諗住有兩邊尖位, 所以有兩隻直角

買個pizza
切開4份
咪得囉

咁你問香港人
就實係答番香港答案架啦
香港教育就係冇講明就唔係果樣野

其實有無限個直角

所以有2個直角係啱，唔係只有2個直角

佢用半圓問
細個嗰陣都會教用量角器啦
擺落去咪知答案囉

有model answer？racist，要求唯一正確答案係白人至上主義壓逼少數族裔
咩話？個女係白人？當我冇講過

垃圾Dse最鍾意玩依味

咁答都係啱
因為佢想小朋友知道
咩係角度

學習係不同方向思考

唔係只係背書

似教育問題多過數學問題

btw 呢啲問題問得唔清唔楚你想點講都得 一般嚟講angle係用喺兩條線段相交嗰陣，但呢到唔存在finite長度既線段，咁你就要睇下你當唔當半圓喺兩邊既vertical tangents係線段，但一般plane geometry應該唔會就咁講曲線同直線(或者另一條曲線)既角度，而係講明曲線同另一條線相交嗰點既tangent

寫條曲線公式 再d 左佢就知

香港人會漏睇 "This shape"?? 我以為只有"新"香港人至會，你新唔好代表舊香港600萬人啦。

圓果2點係直定孤。係教授級問題

？佢有話加線咩
個問題係問呢個半圓圖有無直角喎

direction derivatives with dot product???

佢都無話唔可以加
佢問
啱定錯

請解釋你既答案

...弧線放落去點度

乜原來係要加線先有
香港答案一定係唔可以咁樣

救命

半圓既角度係180

咁係咪有兩個90

我以為係D微積分野...睇完上面回覆
我都係出翻去先...

但複雜版係無限直角而唔係”2個”直角

條傻鳩懶係嘢

我想知博士之前嗰次係點解釋多啲

直角個樣係L
你搵吓呢個半圓有冇呢個樣

有幾難解釋

又諗起D弱智野 天氣凍 只要個人企係牆邊就有90度

其實佢諗得太複雜，拎個量角器度下兩隻角咪有結果

剩係解釋半圓有幾多條邊都夠煩
唔講清楚邊就唔知點解釋角

你估喺香港咁死板咩

係要加，但唔係中間加，人蠢無藥醫，都唔駛教識你。
總之答案一定唔係 false。

問true or false wor...

冇咪答冇囉

點解一定證明有？

鬼佬教學
唔係要正確答案
係想知道你認識咗幾多

你上去睇下
有個黑人講D學生做功課既答案

直頭笑到痴根

有12蛋糕
小明食咗1O過
how many cakes 小明 still have

個細路答

糖尿病

三角形有幾多隻直角

用大學生嘅角度睇條問題其實問得差
但你用返小學生嘅角度睇一諗就明

2個

false 既話要prove 佢唔係semi circle
因為如果係正半圓既話 無限放大同直徑相交點會係 90度

但問題係
題目用既係this shape ,唔係 semi circle
而且亦無證據條線等於正圓既直徑

如果彎線同直線都有相應長度反而有得計

無限接近直角
小學就要教佢計limit

咁你畫條線垂直紙邊都有兩個直角
呢個ans夠唔夠創意

真係think out of the box
香港人會快而準咁答2個蛋糕
變左快係快 但封左自己頂

半圓平個邊無限切細唔係兩條tangent咩 咁咪直角囉

佢個答案話擺張紙落去睇 我係細路可能真係話睇到直角
冇definition唔識做嘢

上面講加條線個啲 有無諗過咩形狀既野加左線都會有直角

我建議阿sir教住冇先，到阿女大個咗讀數先認真再教病定冇

應該睇完+-limit嘅tagent係咪90°之後仲要睇兩邊嘅neighbour 嘅tagent有無變？

利申唔識

呢個直頭係當1q題咁答
加乜鳩直線

小學學noneuclidean geometry

Explain your answer

1. 放大唔會增減角度大少
2. 放大個半圓，focus 去左右兩端，會見到兩隻直角

佢個數學學位買返黎?
唔好話兩隻, 一隻直角都無啦
利伸: CE maths E

其實冇半圓同角嘅定義好難討論

如果係中學題 正確做法應該係

1. 畫一條垂直於橫線既線

2. 量度與上線（直）交點同下線（彎）交點長度是否等於 直線長度除2

3. 如果相等 就true , 唔相等就false

利申：鳩估

亞洲人
係答得快
但諗深一層
呢個教育制度
係原自工業革命之後
填鴨式
只係不斷給印
少咗思考及想像力
既訓練

連登仔一定叻過數學教授
佢當然知答案係No, 但數學上黎講左右兩邊真係直角黎（assume semi circle)
但佢又唔知應該教到幾深入或者點樣教
咪上網問

上面切pizza果啲可唔可以收收皮

d下佢咪知

等腰三角形都有？

如果係半圓嘅話嗰兩點可以係

夠

佢會答你而家唔係要正確答案
都on lun 7 9
小聰明以為自己大智慧
咁小學題目分嘢嗰啲唔洗諗啦
全部用搾汁機咪得

睇下你係咪歐幾理得幾何

直徑上的圓周角?

放到無限大就成立

加乜鳩

無錯啦， 成班仆出黎又微積分又tangent， 乜乜77， 人地根本無話個個係semicircle， 個個係 "this shape"

佢知道應該答false，但係佢專業話比佢知實際係true
作為一個專家，佢唔想9答自己個女，唔知點做好

本來諗住會有學術討論學野
冇咩野出返去先

係無限

無講可唔可以overlap,只係唔overlap情況下最多同時存在一隻直角

因為無限放大真係搵到

This shape有幾條邊？

覺得應該係false
如果只係計圖中既邊，冇一條邊與邊之間係有90度
但如果你話呢個係半圓，半圓有180度=2（90）咁都解得通既

其實答true or false 都得嘅
差在你點explain 姐
你話佢直線180 度
存在無限咁多個直角都得架

呢條題目著重個位唔係你個答案
而係你點解釋你個答案

pi咁多條

無從判斷

緊係解唔通啦

點同個女解釋好

但鬼佬多on9 反疫苗 地平說 咩都有
美國都係20%帶動80%
你就知佢地既教育制度下 有潛質既會無限地進步
但on9既會更on9...
亞洲就係至少有個底
係就係上限唔高 但下限都係有限

現實世界好多人封咗頂
特別係香港

一條曲， 一條直。

你知唔知你講緊乜鳩

曲線放到最大會變直線？

咁半圓既話就一定會出現直角

正解。

但出唔到愛因斯坦
牛頓
呢D偉人呢

我覺得大家應該要跟《幾何原本》第一卷、定義 10:
當一條直線和另一條直線交成的鄰角彼此相等時，每一個這些角都叫做直角，而稱這一條直線垂直於另一條直線。

半圓根本冇直角

我諗佢講緊”This shape”唔包含「個shape係半圓」嘅意思，所以嚴格嚟講幅圖唔可以當係半圓咁答

你諗下一直一曲嘅話點計角度
如果唔解釋點計角度嘅話點解釋佢係唔係直角

我覺得呢個教法最好7歲識咩90度角呢d咁抽象嘅嘢咩，形象化抽象概念對小朋友學習好重要

完美圓無限放大究竟係曲定係直

微積分既基本問題來

你睇
you're not the father

就知無學歷既人有幾多

宜家條題目講緊直角，咪就係學緊呢個抽象概念囉

中學DSE學過半徑垂直於切線
想像下依家最外2點有條切線，咁就產生咗直角，之後條切線縮到無限短，短到入返老母個閪。咁就搞掂。

利申: 9up

放大咪有 畫條線做咩

耶茨表示，如果單純就孩子看待半圓形的觀點來解答，那當然沒有兩個直角，因為半圓形的一邊會是彎曲的線，然而實際上，如果將半圓形進行無限放大，那理論上最後就能得出兩個直角，因為無論是直線跟圓的相交，或是圓與圓的相交，在交叉點都應該有一個無窮小的直角存在。

佢意思好似係咁

咁幅圖都可能係半圓
根本冇解

數佬職業病發作

佢的確上網求助，因為佢唔識點解釋俾個女聽

呢個都係答案之一
佢呢條問題
係想睇下
D小朋友對
right angle 既理解

無話係半圓，都冇話唔係半圓

你都唔明個重點。
佢無話係半圓， 可能係小過半， 咁你用埋微積分都唔係直角啦。

有辣有唔辣
至少有人講雙氧水治病 同 反疫苗既時候
社會整體大家都知佢on9

另外你個例子既人物 當時未有好完善既公共教育
所以唔可以歸功於教育制度
應該用Neil Tyson呢類當代既會好d

False, 左右兩隻角嘅limit = pi/2，但係嗰兩隻角無可能exactly 等於pi/2

我係小朋友可能會覺得左右有兩隻直角 擺個L落去都似
或者剪張半圓形紙 揾個角拮自己 個感覺應該同長方形紙隻角差唔多
你同我講冇直角我會想知嗰個係咩角度
你同我講冇角我會拮你 細個對「角」嘅其中一個概念就係拮

就算用微積分概念都係極接近直角 即係false

啱啊 radius perpendicular to tangent 點解大家咁多講法

啱 一直係講緊呢種微積分問題
前面啲討論低質到趕走曬啲人

笑死人 哋講緊呢條題目唔係小學程度
下面成班咩鬼佬教育冇固定答案乜乜柒柒 又乜撚嘢加線

你更加唔明個重點
佢冇話係半圓，你條睇落係直線嘅線係咪直線都成問題呀，唔當半圓計撚毛呀

yes， 所以正確答案係： 無解 / undertermined / insufficient information

數佬職業病發作應該係''give me the definition of an angle''

又要返去limit既定義

傻鳩confirmed
你平時係咪睇content farm當讀咗書？

問半圓有兩個直角 啱定錯

半圓條孤線同直線兩個交點一定少過90度

所以係錯

上面班加切線 延伸線 輔助線去證明半圓可以有2個直角

點會係7歲小朋友份功課到

用 differentiation 計下

你咁講我先明
上面講咩鳩加線

on9標題。

就係叫大家唔洗咁認真
呢份係 7歲細佬既功課

有直徑就有直角架啦

冇limit 線 切線 角 直角 曲線 半圓嘅定義點討論

你知道tangent嗎？一定少過90度....

連登ON9仔特別多, 等睇ON9答案

limit概念
tends to，但並非 直線
而曲線同直線根本唔會構成「角」

你會叫7歲小朋友學？

個教授都話係唔知點同佢講解

弧線同直線之間嘅角度點定義 咩叫少過90度
點會喺7歲小朋友份功課到

我冇理解錯嘅話 如果係半圓應該可以無限接近90度喎
咁仲當唔當係直角

真呀
直接喺張圖上面加兩條線畫直角都仲得添
一定俾滿分
因為你出嫁嘛條問題

True

圓形係由直線組成，所以有直角

整個方框俾佢個女連個圓形出黎就係解釋。

前面果d真係要返小學重讀

而家美國有啲州要立法一定要打左兒童疫苗（麻疹白喉之類，類似香港四價針）先比讀

因為比佢反疫苗撚啲仔女讀嘅話，會搞到個群體免疫力冇左

近三十年都冇德國麻疹，就係呢班反疫苗撚破左功

你知點講俾個小朋友聽咪講囉

問我知唔知托柒？

屌都話
答有又啱
答無都係啱
你解釋到就可以

呢個post好認真個個都話加線
但本身真係有兩個直角

如果睇成條線當然係曲線
但如果淨係睇嗰點嘅話 條曲線幾乎同直線冇分別喎

所以亞洲地區真係好適合做血汗工廠

咁都係無限接近直角姐

成班癡線佬扮think out of the box
明明正常maths題有個definite answer又要為摟橋而摟橋

咁咪定義個角度=supremum=90度

無限接近90度=90度
直頭係直角嚟

但係唔知點同個女解釋好，直觀上冇直角，但係無限放大會有，而所謂無限接近90度點解會直接等於90度又係小朋友好難學識嘅理論。

正如同小朋友解釋0.999...循環小數點解直接等於1一樣，小朋友好難明

梳，我果個係電腦科問題黎

個教授咪煩緊點同個小朋友講

真心 要教個7歲小朋友 兩條線垂直先有90度角

仲要講點解 冇咩父母做到

高知識人士既煩惱 點教到小朋友明

冇90咪冇 唔明佢唔明乜

畫一百條都有直角

同 0.999... = 1 樣啫

No, 因為係半圓

痴線

Calculus differentiation 話有

直觀上剪張半圓形紙拮吓自己 就feel到同長方形紙隻角差唔多

話this shape唔等於半圓形嗰啲真係將個問題層次降到變成捉字蝨，真係好撚無聊，咁放大到起晒粒，見到每粒pixel都係正方形，所以有好撚多個直角，好未？

只要畫兩個直角
任何形狀都有兩個直角

可以畫既話，你隨意畫十個直角三角形咪有十個直角?

你咪講咗，「幾乎」嘛

無話唔係

無電腦既小朋友好L慘, XLM

唔知有冇諗多咗…

圖形左右兩邊盡頭，圓周同直徑係成一直角嘅，所以真係有兩個直角…

只係，喺一般意義上，量度角度，係只量度兩條直線之間嘅夾角。小學生明唔明白一條曲線(圓周）同一條直線之間，所形成嘅夾角，係可以量度嘅呢？(以曲缐接觸直線嘅嗰一點去度）

”topic就話人唔識答“

邊到？

其實如果個形狀係半圓同直徑構成
應該真係有兩隻直角？

False
因為唔可以有2個國

你冇諗多，係條題目諗少咗條曲線對小朋友嚟講會係難學嘅知識，因為用唔到量角器

不如加兩條線上去形成直角咪有

條Tangent 同radius 成直角
但角嘅definition係咪一定要直線
但若果一定要直線，咁一個半圓嘅arc都可以infinitely 變做好短嘅直線

Concept 題

Solution: Note that 隻角越細拮人越痛。
半圓形紙拮自己好似冇長方形咁痛
So 角度>=90
長方形紙可以完全蓋過半圓形紙
So 角度<=90
Hence 角度=90

真係有

最慘就係真係有果下死

咁就要睇返limit嘅定義啦
當然你可以話無論點放大佢永遠都唔會完全等於直角
但事實上嗰點已經同直角冇分別

睇你點睇

但可以確認係至少社會運行嘅時候唔會比戇鳩豬隊友拖撚累

同時間唔會為人類福祉做岀咩偉大既野
中中挺挺

直角=90度
7歲學角度未
未咪用呢啲方法黎等佢地有個初步概念先

只可以講係無兩個直角，但又真係好難答
假設圓形係一個擁有無限條邊嘅多變形
內角 = (inf - 2) * 180 / inf = 無限接近180度
然後又唔知道個條直徑切係邊度，係其中一條邊到？定係個角度？
即使切係個角度，個角都只係無限接近90度

？？唔明 你想表達啲咩

教授諗多咗
學古典力學都唔會一次教埋量子力學同相對論啦

tangent perpendicular to radius數學白痴仲記得呢個

係 但係小學只需要學兩條直線相交構成角
on9純數佬先會走去諗埋曲線相交

係任何有直線既圖形加條垂直線都得

曲面3角形笑而不語

diameter同circumference交界嗰度係90度

I'm genuinely not sure what I should advise her the correct answer shoud be.
你肯定?

on9，咁this shape既話幅圖全部都係pixel，啲線全部都係由細正方形組成，咁咪有好多個直角囉
你真係要走去捉字蝨鑽牛角尖就會出現啲咁冇營養既on9答案

無限接近ｘ同ｘ係等值，呢個講法係咪好多人唔同意？
我係咪做咗少數派

Ok

我咪就係講緊limit個概念
定義就係limit就係limit，tendsto 直線而唔係等於

衝出嚟柒

曲線碰直線邊有直角？唔明

回#176，數學上，曲線同直線之間係可以成形一個角，而且係可以量度嘅…
典型例子：穿梭機進入地球大氣層嘅角度…

True

一個球體上任意兩條經緯線相交都必定係90度直角，題目係4分1個半球

半圓形係有兩隻直角 係圓同直線交界
數學上 無限放大果隻角 其實就係直角 有少少似我地話個球場係平 但地球係圓 個scale唔一樣

佢應該知道點解可以係true可以係false
但諗唔通自己應該同個女講邊個先啱

直角要90度 係就係 唔係就唔係

limit只係數學家用黎方便計數既工具
要假設"無限接近x 同x係等值"
其他野先可以發展落去
唔承認呢點連微積分都冇得計落去
但喺concept 上兩樣野係有分別

嗰兩隻角既距離無限接近0咪係直角

舉個例子，

f(x)=(x^3-8)/[4(x-2)]

limit(x->2) f(x) = 3

但f(2)唔等於3，而係undefined

其實認識微積分 就知答案

curve 係無限細分既直線 點定義係90？

曲線由無限條直線構成

咁無限接近究竟係 係定唔係

想你解釋下180度點樣有無限個直角

如果識微分就知係直角
對圓邊交界個點進行微分斜率=0

兩隻直角加埋180度
有條橫線咪已經有

其實7歲功課可能答案有冇都可以
要睇你點分析同解答姐

所謂角度，係指兩條相交嘅線，喺相交點之間，兩條線形成嘅夾角可以量度嘅幅度…

唔好話一條直線加一條曲線，就算兩條曲線相交，交點都有角度…只不過小學生唔識點量度，亦唔識點證明，嗰兩個係直角（互非多於90度，或少於90度）…

直角嘅角度係90度，唔係直角=90度

你英文合唔合格？

張圖有加？

curve 2隻角 180？
圓 360 係指圓心wo 師兄

true or false 啊唔柒頭

但無滿足到：
當一條直線和另一條直線交成的鄰角彼此相等

唔好啦紙好容易界親㗎，呢個方法有d變態

幾何原本第一卷定義10
根據幾何原本定義，要兩條直線黎定義直角，所以no

你只可以話條曲線嘅tangent同條直線構成直角，
而唔係條曲線本身同條直線構成直角

條題目講明two right-angles
出題條友真係仆街嚟，真係知有兩隻都仲噉出
玩死家長

有無限條線都無線滿足
咁係咪即係無？

睇 model answer 或問老師咪得

上面班老師咪口角緊囉

完全睇你點define同喺咩context
有樣嘢叫conformal mapping ，又叫angle-preserving mapping ，就係講緊喺一個subset of R^n入面兩條線map咗去另一個subset of R^n嗰陣angle唔會變
但map咗去第二個subset嗰陣可能條線已經扭曲到變曲線
但只要你define 清咩係曲線間嘅angle令你define到咩係一個conformal map就得

從來都冇無限條線依個概念黎定義圓

幾何原本定義15: 圓是由一條曲線包圍著的平面圖形，其內有一點與這條線上的點連接成的所有線段都相等。

上面班傻鳩拎條數學題當1q題咁答
不如話This Shape係講緊外面個長方形
數學題都要睇你點解釋個答案?
係咪2+2=5又白人至上主義

清係警察？

Is tangent to circle a kind of right angle?

郁一郁個角度就會有兩邊直角出左黎
利申: 創造之神

麻煩半球體

咁如果我切開個圓做一個pie
圓心到圓周係等距
咁姐係個批嘅兩條邊係等長
姐係等邊三角形啦
三角形三隻角度加埋＝180度
當圓心角無限傾向零
兩隻圓周角就傾向90度
而半圓就可以由無限個一樣嘅批組成啦
咁姐係半圓嘅tan係90度

話False嗰啲係父權 白人至上主義

思考唔夠多元 應該拉去坐監思想再教育

BLM

個大學教授都冇解得咁複雜喎

如果定義上唔啱就唔好因為小朋友唔明就教錯小朋友
最多咪唔用呢條題目出過條囉

「半圓嘅tan係90度」依個大家都同意，但依家係講緊一條直線同一個半圓交點有冇角，唔係一條直線同一個半圓係交點嘅tangent line構成嘅角度係唔係90度

教數都係一門學問 要解釋tangent 個慨比個細路知都幾難

其實一講angle between curves數學上一般都冇乜歧義

係咪話數學角度冇完美圓形，曲線係由好多條直線組成，所以其實直徑頭尾都係有直角。
利申9up

其實有又得 無又得
假設佢係半圓
微積分角度你D佢緊係有兩點同條橫線成直角啦
不過我最關心既係佢無話過呢個shape係個真半圓

唔係你都唔會入黎留呢個留言

有，你要睇點定義

如果你用歐幾里德《幾何原本》定義，angle between curve係唔存在
如果你定義個angle係angle between 2 tangent lines，咁就冇問題

我都係諗微積分concept 一定true

唔需要tangent
假設左上角個點係A 右上角係B
C 係 point on curve AB
當AC / AB tends to zero個時
AC / AB 就會係一條直線 而且垂直於AB
所以BAC / ABC 就會係一隻直角
基本微積分 但睇得出連登冇咩人讀過

係呀係呀，1q題嚟，好似呢題咁

所以佢係教授

小學生黎講角既係由兩條線構成
而圖周唔係直線
所以果兩個唔係直角

將左上同右上無限放大
就會發現有直角

紅色No. 1 嗰一點都係正方形

咁仲係問題黎咩？
明明問題只係問依個半圓形
加咩直線

我諗參賽者應該見唔到左上角同右上角嗰兩句嘢

咁又番番轉頭，同一個切點出發
無限短嘅tangent等唔等於無限短嘅圓周？

我懷疑佢ps整到個河字咁肉酸，令到河字入面嗰個口唔似正方形

何*

果兩隻角雖然係continue
但係應該係non-differentiable
因係left hand limit 同 right hand limit 唔同
咁仲算唔算有tangent

利申 : pure math F

上面幾個字都有口
仲有隻細既問字 所以應該係白色

咁樣跟返幾何原本既話根本唔會提到angle between curves
萬一喺某啲情況下提到呢樣嘢，除非好特殊既情況(咩function space又或者曲面乜乜乜嗰啲)，一般喺R^n空間其實都諗唔到會點樣諗到第二樣嘢

其實你又講得岩
得單邊hand limit算唔算tangent line exists呢

7歲要微積分

成日鍾意做呢啲要有好多個步驟去證明一樣嘢嘅學術 懶高深都唔知對一個人人生有咩用

ok，此post已完，返去財經台研究炒股

其實好易證，係圓畫條tangent出黎做reference。
圓既切線係直線，180度。
係呢度，圓形直徑係angle bisector，每人隻係90度。
咁就証到囉。😂

noneuclidean geometry

資料唔齊喎, 我話佢180度=兩個90度 都得架喎

CE/DSE 圓既証明，好明顯網上面有d Ching 9 up 當証左。😂

呢樣又係 條曲線只係喺$\varphi \in [-\pi,0]$ defined, 唔可以假設佢延伸到去$(0,pi)$而且嗰部份都係半圓，嚴格上嚟講嗰點係唔differentiable所以應該係冇tangent

連登教授

我明
但真係點講

不過除咗剩返嗰半圓之外, 存唔存在另一個differentiable - 甚至infinitely differentiable既function作為extension?

其實教授諗多咗啦
一開始係背嘅
唔使教住
1+1=2
又要解咩

冇㗎
冇依堆證明方法你身邊好多嘢都唔會出現
你用唔着唔代表佢冇用

大概係咁pp mark -1

大學calculus 有

仆街，幅圖可以係印係書上面，關 pixel 咩事，讀屎片讀到鑽錯晒方向，個老豆係數學教授，點會去左電腦設備方向諗。

我讀到major Math.....跟住轉major...sosad

我知
就係講小學唔使解

選我正解，最簡單証明方法。
好多人証都唔係果隻角既，同埋要理解佢既property好複雜，利用summetry既特性去除二係最簡單既証法😁

唔係咁, 要用 limit

簡單，其實答案係無論由圓形的任何一點上，用直角去劃一條直徑出來，其中中間那一點必然穿過圓心，所以其實係本書錯左，一定唔係 false。

用deductive geometry已經証到，用乜L limit。

幾何原本啲定義概念都過時
eg佢講嘅直線係今日嘅線段
定義平行線首先要不斷延伸「直線」

唔L識deductive geometry

當然你可以let條式啦，但係個問題複雜左啦Ching

係咪要用limit個d證明

小學生唔識true or false咩意思就返去溫書啦

總之90度係啱架啦

我寫左上面

對一條問題既理解，就睇得出博士同出題老師兩個人學術層次上既分別

冇野let

呢到呀

真心複雜左
同要define 好多parameters

我而家係按你個戇鳩講法話捉人this shape唔係semicircle啲無聊戇鳩嘢呀，話你捉字蝨無撚聊呀，你估而家考香港傻閪公開試要做埋呢啲低層次戇鳩審題？
你真係認真覺得我覺得用pixel諗係好答案？
同埋印喺本書到都有pixel架傻鳩，本身張圖係電腦檔案就係一格格pixel，印係本書上面你覺得會變咗到比電腦檔案本身更smooth？
仲有佢老豆係數學教授但係佢份功課係唔個老豆出架嘛
都唔知邊個錯晒方向 捉this shape一開始都錯撚咗啦

你唔define 條式點做limit呀😂
Eg. X^2+y^2 = a^2 之類
有答案唔試其他野了

你其實係要找B，你咁畫C永遠係90度😂

我就咁睇 半圓條線圓心外內都係平角
可以有兩隻角 但弧線就唔當有角
所以exist 好open end 條題目

就咁咪冇直角jm9
定我諗少咗

係wor
咁樣明明係最清晰
點解d人會話複雜左

文革 大煉鋼 呢d唔on9咩？

搵放大鏡就睇到有兩個90度

直徑連接半圓線嗰度

真心，我上面連式都唔洗寫。
應該係最簡單証法，你個limit係要2 variables，你知唔知2 variables 既limit要考慮埋方向的？真心複雜得多🤪

C係永遠等於B喎

你講既野唔係唔啱，只係concept上既野，但係做起上黎真係同你地提既係兩回事

加咩線呀

屌你，笑死，你將題目由數學 spin 左去 pixel。仲好意思話人捉字蝨。

咪c=b=90 度 .....sorry for poor presentation

係囉，笑死

香港d教育有一半都係玩捉字

覺得陰到d學生 係d學生唔小心 唔審題 其實同社會制度好有關係

你識唔識咩叫反諷呀，你有自閉症？

樓主pin呢個唔該，呢個po9成人都以為有直角係中間𠝹開果啲iq題

pin this la
一堆人9 up

就咁睇圖imply唔到C=B的。
俾個建議，要將一條線移動先計到野😛

lim A tends to zero呀巴打

好多人偽學術討論呀

藍色的窗

有兩個89.9999999999既角

佢知道用微積分或者trigonometry先可以prove直角而佢個女未學，但又覺得唔應該教佢佢覺得錯既答案

無限接近 其實姐係有

er ....其實c=b=radius

好撚幽默呀，屌你老味

政治制度衍生出黎同教育制度衍生出黎兩回事喎
唔識分定點

當年小學教到圓形嗰陣一定會提呢個

而最早期教圓形面積都係通過切成無限個超細嘅三角形去解釋面積公式點黎（圓周當三角形嘅底，半徑當三角形嘅高）而點用微積分去prove就後話

但只要有圓形有無限隻角又或者圓形冇角嘅概念
應該都可以做到呢一題

因為呢一題應該主要其實係想學生去解釋
你可以話圓形冇角 所以半圓形兩邊唔可以當係直角
又可以話圓形有無限隻角 所以兩邊同半圓形中間條線成直角

奇就奇在7歲咁快就學圓形啫

但一點與一條直線會唔會產生角
兩邊都睇得明既，打和啦好嘛

好啦，討論到攰。

去到無限接近的時候，其實好接近量子力學睇的野，即係佢可以同時係 90度, 或者不是 90 度。視乎到你可以"觀察"到的時候才有真正答案。

政治同教育係冇得分開
政治決定左你學d咩
而大家學d咩決定左下一代學d咩

佢諗多左係知道用微積分或者trigonometry先可以prove直角而佢個女未學，但又覺得唔應該教佢佢覺得錯既答案。
連登仔諗多左：點樣𠝹兩隻直角出黎

總之明就明喇

又一個唔知0.999999..=1 既可憐虫

嗰條橫線證明唔到兩隻角係直角，任何兩隻角都係橫線

點解要人身攻擊，同埋見個虫字都唔想理你

其實呢個case 非 無限接近

條曲線已經掂左條直徑

y=tanx 個d 永遠掂唔到x=90°就算無限接近喇

如果你用交叉果點嚟當兩條線
因為點唔係線所以根本形成唔到一個直角
如果你用多於一點嚟當線
半圓嘅兩點已經唔係直線
所以亦唔會係直角
教授，出呢篇文個編輯，以致樓主都係白痴

好明顯嗰陣就係一個人話撚晒事
所以嗰陣一個人戇鳩 就成個中國陪襯 嗰陣中國仲有少少民國時代流落黎嘅精英
跟住全部走晒落嚟香港
因為冇制衡制度阻止毛澤東

然而依家美國問題就係一班反疫苗撚
利用，自己戇鳩都算啦，搞撚到其他人。
搞到州政府要立法規管佢哋一定要打
你話地平說呢啲都算啦
唔俾佢話事咪得，但係唔打疫苗就成個社會陪襯
然而美國社會係冇制衡制度，制衡住班戇鳩

sorry, 既然係虫，就係虫身攻擊

想問點解有人話加線?加線你加畫幾多個直角上去都得啦

笑死，用虫字的大陸仔係度叫囂。
0.9999....視乎情況係都有機會不等於 1。

但係圓形的任何一點以直角劃出一條線，係一定穿過圓心。

姐係圓形條tangent線唔係直線而係有隻179.999999999999998角既兩條線

angle between two curves

法律咪正正制衡左呢個問題

制度決定左唔係一條友話哂事
市民有自由去講反疫苗既事先至係重點
有自由既社會係唔會100%支持或者反對某一樣野

如果一個大陸人係中國反中國疫苗係唔得

所以教育上其實反映左唔同國家既人追求d咩 係正確既意見定係正確既答案

虫係部首邊度係大陸殘體字，何來話人大陸仔

同埋無大陸仔，只有大陸虫

小學生唔洗識漸近線呢一類概念

所以佢哋而家就係用法律，話州政府違反咗憲法，因為憲法保證左佢哋教肓嘅權利。
美國政府都要遵守憲法架，同班AntiFa 講法一鳩樣

其實美國呢個鼓勵人跳出框框嘅教育政策
對聰明人用就會可以搞到好多天才
但係如果係蠢材到用，結果就係咁。

好似我一開始話齋，真係有辣有唔辣，如果可以分批嘅，蠢嗰班用填鴨式，叻嗰班鼓勵多啲，其實係最好。

但蠢嗰班嘅膚色....又會借啲E話係歧視

蟲的部首都係 虫，唉呀呀，真係笑死我呢個 post。

回到要解決呢題問題的方法

只要將

直角是 兩條直線相交成90度 呢個定義

進一步引伸為

(直角/垂直）是 於平面幾何坐標上兩線相交，且該點各自於兩線的斜率 相乘為-1

這問題就解決了

如果咁難proof,係咪既係如果係地面向地底鑽一個垂直既洞,
係咪唔可能係垂直90度?

可能中學幾何還返晒

屌你老母垃圾ans

半圓形冇直角 頂除非你畫條直線喺中間 😒

let there be chord
（angle bisector passes through circle center perpendicular chord bisect chord）
angle oab=oba=90 °

唔係同時係唔係90度，而係去到無限接近90度，果個90度同現實既90度係一樣，唔係佢地差0.00000001細到睇唔到，而係兩樣野係一樣

同埋唔係無限接近90度，而係將條邊lim去0令到個答案無限接近實際答案，而得出既答案已經等於實際答案

我已經諗到一個方法ko 上面大部份答"錯"的答案

睇下係咩space好似會有唔同嘅答案

poincare disc會係兩個90

euclidean plane 唔係

你都幾撚搞笑喎 我話有兩隻89.999999既角 既然0.999=1
我講89.999999有咩錯？

錯
0.999=/=1

原來你仲撚幽默 量子力學，做咩啫你

將條曲線無限再大，咁樣一條曲線就可以叫做由無限條直線形成。情況類似人企係地面，睇到既地面係平直，但當升去大氣層高度去望地球表面，睇到既就係一條曲左既地平線。咁樣去理解一個半圓，就可以叫有兩隻直角

利申：會考數學C

True 啦
只要放大張圖
Pixal就會出現
一格格咁點會冇直角？

香港電影業玩完啦

我都係咁諗…
即係將2個尖位無限放大，咁究竟係唔係直角呢?

笑左。。連true or false題都唔識玩。。小學不如

正解
冇人話係semi circle
垃圾數學prof衝出黎柒

因為隻角唔係89.999999而係89.999...
By 0.999...=1
所以隻角係90度

題目都無話按比例畫添

你睇到既曲線，其實只係兩個直角，比較畫得差姐

正解

180度咪兩個90度
180度即係一條平線

想當年純數教Euclidean Geometry嗰5大前設我吱一聲笑咗出嚟
純數呀sir同我講呢樣嘢認真兼重要千祈唔好笑
家陣我都到咗呀sir當年個歲數

on撚鳩
我加多條蔥tim ar

係叫公設吧

Schrodinger用貓既假設去問set of probabilities係點用邊個observer 先會實際上explode
結果係連登成日見到人用量子力學黎話咩係同唔係可以同時岩

捉我三粒點

答條數ff咁多野冷係邏輯帝咁，香港教育既失敗

你老婆少兩點得唔得？

Feel到佢好撚毒，毒撚獨有既自作聰明

呢個post反映左「講數學一定要講清楚定義」呢樣嘢幾咁重要

理解能力低到
唔好誤會 我係話緊你

終於有人講咗我心聲
Schrödinger’s cat 本身係要來恥笑Copenhagen interpretation
唔知點解而家嗰個將呢隻貓當係Schroeder 嘅解釋

知唔知0.999999, 0.999...9 同0.999...嘅分別
你都係返去讀多次中學啦

Radius is perpendicular to the circumference

首先
條題目邊忽有寫係semi circle

點解咁多人仲講緊圓形有好多條直線架

圓方程係(x-h)^2+(x-k)^2=r^2
直線方程係y=ax+b

聯立方程只會有2 solutions, 而呢2點根本就係穿過圓心既，所以每邊相交根本只有1個點，除非你覺得1個點都可以自己連自己叫直線

所以呢條問題要睇你對角既定義，如果你話兩條直線相交先叫角，咁呢度連一隻角都冇，更遑論直角；

但你如果用以下定義：

咁就有兩個直角

樓上係小學生ching片得好

The truth is that it have both left angle and right angle

香港咁寫 你得答案分 冇程序分

7歲就要解方程

有講到係直徑？

冇講到直徑

你講緊咩

個女先七歲，同佢講angle要between two intersecting straight line,semi-circle is formed by one straight line and one curve, therefore the answer is false囉

好過7歲要識微積分既

睇下佢想教真正嘅答案定係7歲嘅答案囉
curve咪又係無數條直線

就好似中二中三物理會教你電流方向同電子流動方向一樣，實際係相反
只係唔影響計算就費事解釋咁深入住

中心點１８０度 （ ２ ＲＩＧＨＴ ＡＮＧＬＥ）
ＹＥＳ

所有的曲都係直線。

謂之：曲直難分。

利申： math U

T/F 同 why都唔識分
39k？

我一直以為我曲線回覆人, 原來我錯了

有咩咁好笑？

好撚尷尬

小學生要學曲線既角度？唔係淨係學兩條直線之間既角道咩？曲線點計角度？

學下微積分

但係唔係兩條直線先成角架咩
利申唔係修數學

咁梗係7歲既答案啦。。。

咁你要代入返主角
如果呢條問題你問呢到是但一個人都係會答7歲答案
問題在於係佢老豆係數學教授你好難要佢強行答一個明知係錯嘅答案

嗯 當然
職業病丫嘛

其實大家都知小學生階段個答案一定係「錯」。只不過條題目去到大專程度又有另外一個睇法嘛

初中化學嘅電子模型，同埋物理嘅機翼升力原理都係錯嫁

但佢哋走火入魔到1+1都可以有唔同答案，話數學係racist

True. 對摺後，中間摺蓬的左右便是兩個直角

發覺好多人唔明條題目問乜

解得好好

要睇89.999...度係唔係直角

直線係180度 90+90=180

但哩度啲人吹到加線 對摺
再吹奏外國教育

唔等於

咁解應該啱 以佢個女嘅年紀
應該淨係比學校教直角係𠃊字形
我哋可能因為學嘅嘢太多 所以多左

屌你啲傻鳩冇撚讀書就收埋啦
拋書包拋到咁撚柒
強烈懷疑佢連中學m2都未撚學過

係 “問題”中...

邊個同你講畫畫
而家計緊數

睇日文原文啦，中文字幕後加咋嘛

False
No 2 angels

同radius成直角嘅係d出嚟嗰條tangent
Lie係條tangent同圓嘅得一點
一點同條線組唔到直角 false
利申Bba 9噏

sorry, 我唔識日文，日文原文應係該點翻譯

「喺呢到入面」最細既正方形係咩色

原本我當佢open question咁睇既話我都幾欣賞呢條問題，由啲小朋友用自己既諗法答係唔錯

但係竟然有model answer仲要咁撚on9

小學生

咪係
根本唔係考你識唔識
而係識唔識睇字/有冇睇錯字
久而久之就會變左咁既思維方式

樓主pin呢個正解啦
前面d討論搞到連登好似淨係得班中學未畢業嘅小學雞咁

成班根本無讀過就真啦

其實段新聞都有講個教授講乜
好似冇人睇過咁

用微積分嘅定義黎睇係有

現實中唔存在「無限放大」，所以佢唔會係直角，但數學上取極限就可以「當成」係直角，所以理論上應該兩個答案都啱，小學程度就梗係False。

又未至於嘅，識ug level嘅differential geometry應該夠答

可唔可以答嚟睇下

我唔係數佬，唔識

agger 呢題其實係哲學級數，啲人仲起到9up

有啲似如果你讀數學物理化學讀到大學甚至更高，你會對中學嘅題目有唔同理解，因為低年級教嘅野係有好多假設或者忽略左好多野

例如低年級教你見到開方根負數，就係冇解
但其實只係冇實數解，但你又要叫佢答冇解
個制度又唔容許你答其他野

tangent of 一條curve 本身就係一個base on limit嘅概念啦唔係咩

所以，tangent 嘅解釋同limit 嘅解釋係相同

但係用limit概念又會得出無限個直角。。。
因為圓係由無張多條細strip組成。

咁咪要教埋佢微積分

點解衝出黎柒都咁多正皮
明明佢真係有網上求助，邊有話佢唔識答

radius perpendicular to tangent

佢依題(油紅咗嘅位

btw香港小學通常會skip咗依類啟發性題目

你啱
不過數學人鍾意玩「無限」

去到第3頁先見到有人講limit

標題黨嗎

如果用微積分概念，曲線係由直線組成，將半圓嘅曲線個一點，無限放大，就會同條直線成90度角。但「無限」係數學上係好抽象，一般geometry 嘅觀點似乎唔會當佢係直角。但工程或者物理嘅應用又會當佢係直角咁做。

呢題屈機

樓主已消失

圓形係曲線

曲線間角度本身就定義做tangent之間嘅角度

你lim到去用h做單位，隻角咪又用粒點組出黎既

唔洗lim，geometry已經有

咩level只係你用咩形式去解，90度用geometry解好明顯最多係中學level

我估佢係講緊條題目冇講明呢個係一個半圓
只係話"this shape", 即係要落assumption
如果呢個上面個shape係半圓, 即係條橫線係直徑先有可能出現2條tangent 同直徑90度
如果唔係就一定false?

咁點解係兩隻，而唔係好多隻？

請教下機翼升力應該點解
我淨係聽過伯努利定律
不過唔知呢個係真定簡化左既解法

非歐幾何就有機會有啦。

真心膠？

咁應該諗埋個蛋糕食咩糖，幾大個

叻唔切…

巴打猛料
think outside the brain #ad

right-angles

right有兩重意思

好似講左係半圓

你首先要明白角的定義。係兩條線組成的先係角。圓係無角嘅。你講果個係同切線合成先得。答案應該係NO。

點解咁多負評
呢個先係正確答案
7歲，未學度數，淨係學簡單角度概念

歐式幾何原本都係話三角形內角和等於兩個直角

係佢冇辦法“正確”咁“解釋”個問案
則係佢冇辦法用佢個女知識水平內既數學tools去prove個答案

根本係講緊呢樣嘢 居然仲可以成班傻仔衝出嚟

圓緊係無角

角係兩條線cross出黎緊麻

同我講定義

點解平面上平衡線無角
因為唔相交囉
兩條線唔相交，就無角可言
相交既線就一定有角

依家係(應該係) 集中討論緊半圓弧同直徑相交既角，叫唔叫直角，而唔係仲講有無角。

右邊？
正確？
直角？

歡迎更多答案

佢有兩條d左嘅tagent，所以應該有

從來單獨討論變化趨勢，tangent line都唔應該有長度

在非構圖需要的情況下，將tangent line畫出黎，只係更好去表示給人看

不然來討論 tangent line要多長才足夠成角

重要的是，兩線相交必有角

以我記憶中，有相交但不能找到相交角大小值的線

是有可能存在既，但不是這圖

兩條直線。

咁請問合桃核的兩端叫唔叫角

在歐氏幾何裡面唔叫角。在中國文字意義上，佢係角。

正解

問題唔夠清楚，要多d conditions/definition clarity 先解到。

其實呢條係考埋大家判斷有冇足夠資訊/定義開始解題。或者base on 每一個假設去俾番對應解的智力問題

不如睇下角的延伸定義先啦

我係度唔係討論更7歲小朋友識唔識

而係科普一下大家，角已經唔應該再以直線接觸先係叫角

成班友仔喺度拋書包
教授又係自己鑽牛角尖

唔通如果幼稚園有份功課係問
以下5隻公仔入面有幾多個人喺度

答案根本就冇人喺入面 得狗豬鼠貓牛
然後就有人走出嚟話 “何為之人” “人之所以為人係因為咩” 嘅哲學問題

討論緊

因為一條問題喺唔同年紀同學術水平係可以有唔同既深度討論
如果你認自己係得7歲level你咪淨係接受咗7歲個答案咪算囉 而家有人話應該教個7歲咩叫tangent咩叫derivative咩？

跳級先教7歲細路微積分，如果佢個女有興趣的話

你都識叫歐氏幾何

咁我用非歐氏幾何的角討論問題，要用你歐氏幾何角的定義

同埋歐幾里得的幾何理解雖然係幾何解的基石
但單單係 衣食住行 都係充斥住非歐幾里得幾何

將眼界睇開d啦， 教科書既責任係開導思想，唔係固步自封

原文：曲線和直線的的夾角或是二曲線間的的夾角定義為二曲線在交點處切線的夾角。

我想話比你知，佢呢個定義係講緊：當我地講曲線1和曲線2在點A處的切線之夾角，可以簡化地稱為曲線1和曲線2之夾角。

呢個定義根本非基本定義，只是簡化問題描述姐。係非必要的。

幾何界

我老公就非必要喇

唔使加線都有直角啦，Tangent咪直角。
小二數，點可能解到。

黎曼：今日我地教非歐幾里得幾何

歐幾里得的後人插嘴，
: 這是非必要的

非歐幾何都要借助切線去定義角。一旦借助切線去定義，就說明角的組成離不開直線，所以，曲線不能形成角。只有當曲線的切線與令一條直線相交才可叫角。角就是由兩條直線組成的。

答我，條tangent要幾長，先可以成角

唔準諗，即刻答

有長度就得。長度不能為0。

任何直線穿過圓心，在圓周形成的交點必為直角。微積分概念。

你DSE零分？

英文零

再問：
L1: y=-x
L2: y=x

問 L1 和L2 是否互相垂直

再問if x的domain只能=0

問 L1 和L2 是否互相垂直

都無話唔係。。

答案要用if statement

有咩另外睇法
假設同樣係半圓形，
條題目問你係咪圓形，唔通你答兩個半圓痴埋一齊就係？！係就係，唔係就唔係啦。

好撚尷尬 收皮啦

X的domain只有0，L1和L2當然不垂直，因為這時兩者只是兩個點。再說如果L1是y=3x呢，在domain只有0時兩者垂直嗎？

其實個睇法係唔應該咁快同7歲的小朋友/連登仔 討論曲線交角(包括角大小) 的問題

未學行先學走

答12-10=2 既人有機會做醫生。
答12-10=糖尿病既人有好大機會做sale屎。

睇下你用咩幾何睇啦

兩條線有相交，有domain有formula定義，而且已經唔係曲線

我都唔知點解你要迫我用一種方法睇

我就叫大家睇開d姐，其實可以有其他方法睇既

不用純數。

你要長度不為0麻

ok, 咁麻煩你寫出一個最細但一個長度不為0的domain

使之垂直

你寫到我心服口服

數學係文科，你當然可以用另一種方式睇，但果種方式究竟是否作者希望你理解的方式呢？你同一個7歲的小朋友講非歐幾何是否搞錯了什麼？再加上，如果題目無講明係非歐平面，就一律當係歐氏平面。

你想我寫極限定義出來？同我比描寫力？

我咪講左囉，又叫我講多次

如果你比limit我，我會服你，然後請你落筆畫比我睇

不過半圓形我就肯定畫到比你睇

你確定你睇得到？

你肯定落到筆？

落到，只不過你睇唔到。

BTW, 同人論數呢種感覺真係好正。希望你都有呢種快感

拍片UP 上黎，我睇唔到姐，連仔中仲有好多高手

當然有。特別同老師拗。

相就得啦，洗咩拍片。你等陣。

點解我覺得數學係理科。。。。。。

我要睇你落筆，唔係睇結果

數學正統來計係文科。

要另開討論串討論？

2d咪無 3d咪有囉

90+90=180
完

佢岩你錯喎師兄你仲講到好有道理咁，y=3x個slope係3，y=-x個slope係-1點會垂直，條友唔識駁你唔代表你岩喎，你兩個點prove orthogonal都未識就駁得咁犀利直角洗𠹌直線prove咩，兩個vector都可以90度，當圓形半徑1，y=sqrt(1-x^2)，再搵條穿過圓心既直線，兩個個slope相乘可以sub到orthogonal既點，係搵到果一點，唔係搵到果一點同隔離果一點orthogonal呀，你兩個都係快啲收皮咪拖低人類智商

教授係話 唔識解釋

理論上有無限條

即係你未睇延伸定義

你就拉低人類智商

我係問緊y=-x同y=x是否垂直

唔係問緊y=3x同y=-x是否垂直
y=3x又唔係我提出既

當討論角的大小的時候，
我地時常用構成3角形的方法去幫助我地計算
但這不是唯一方法，也誤導了認為：角是必須因兩條直線構成

但考慮下呢個情況：
一平面圓形經圓心(半徑為pi) 以直線切開，以此平均分成4塊
(唔明睇鐘或者pizza 啦)
因為圓有360度，故此每塊有向圓心角有90度角

改變切法，保留平均切4份條件
但以曲線開
曲線方程為y=sinx及 x=-siny

問每塊pizza向圓心的角有多大？

直線先有角❓

兩個說法在笛卡兒坐標上點表示？係唔係一點(0,0)？既然係笛卡兒坐標上只有一點(0,0)，點樣講邊個垂直邊個？你的講法係有極限存在的時候先得。我問你，宜家L1:y=x，其定義域為x=0；請問lim(x -> 0)y為咩？你根本就逼近唔到。佢得一點，lim(x->0+)y及lim(x->0-)y都係未定義。

咁T定F？

證明香港教育失敗
true false都分唔到

佢地係著重個思考唔係單純個答案
答案係重要 但如果你解得通1+1=/=2咪比你岩

你呢個說法只係描述條線是否連續，不是用黎討論其趨勢及角度呢

而且番返到原題目，半圓係連續且長度不為0
就無哂你認為的問題

係呀，如果你所講的直角包括弦切角的話。

好喇，咁你解下呢個圖既各個向圓心的角

1.是否叫角？
2. 是角的話，是否90度？

果一點個係兩個slope function既交叉點黎，係兩個function係果一點既delta x，唔係條線黎佢個function本身就唔係一點，你sub果一點係sub落佢果一點個vector度，用線講條線係個slope function既simulation黎，你拎番中學本書出黎睇再鳩up啦

講得多英文就型D。好，我承認唔識睇。但問題係，請問點樣定義兩條函數形成的線是否垂直？就是他們表示在笛卡兒坐標上時，有呢種性質。宜家你的講法根本無視左個定義域為x=0呢個條件。不如咁講。就佢比你果題y=x及y=-x，x的定義域為x=0。你寫你個步驟出來，證明個函數垂直。上面已經講過，你求唔到導數。你證來睇睇。

咁多人比負皮係咪唔知美國民主黨推行緊既social justice math

題外話，有d線係的而且確處處連續但無法求導數既，你知唔知

我知，角的頂點咪係囉，而且極限仲存在添。但你求唔到佢導數，因為導數左右極限不同。

中學教y=mx+c

m就係斜率，唔駛微積分

T

重點係處處連續，但處處不可微分(sor, 係我前面講得唔好)

教育局教中小學數都係錯
話大學讀數先會教返啱
唔記得左邊個數式

睇埋個定義域啦你。個定義域係x屬於實數呀。

所以有人屌尷尬我都廢時覆，要畫出腸解釋就冇意思

Differential上係true

m就是斜率

不服來辯

試舉出同一直線下，不同domain有不同斜率

圓係好多個等腰(半徑)三角形組成?(好似計圓形啲公式係咁黎?)
有2個三角形比條直線切開咗
所以有2個直角?

你講既係割圓法
古時用黎計圓周圓面積及pi等時常用的方法
精確度隨分割量上升，但計算時間和複雜程度也同步上升

至於你最後兩句，唔太明，試以圖表述吧

諗真d你呢個回覆
你呢個情況的角正正是有角度的，正因為兩邊導數不同，該點兩邊的其導數差正是其角度的因子
而嚴格來說左右兩邊的方程可說是不一致

例如 y=|x|

都是以y=x及y=-x 分開分析

死憨鳩仔，香港邊有人用中文讀數，姐係果一點係兩個function下一點既方向係orthogonal呀，姐係係90度唔係無限接近90度呀

又唔好咁講，用母語學習是吸收得最快既
而且dse maths都有中英文考

會有好多人走出黎話教授錯

教授好慘

gg

你都傻傻地。以前香港D大學教授講鄉下話㗎。中文教有咩問題，我地師傅話，教中文好過英文，因為中文可以更好訓練你地D閱讀理解。你一係全部講英文，一係全部講中文，中英混雜唔知你想點。

仲有，果兩個函數係無下一點㗎，咩下一點？條函數得一対映射咋傻仔。

點樣得來，追尋其源頭。然後你再代入宜家呢個domain，再行一次。

我叫你舉，你問番我

算啦，繼續拗落去，就算教授跳出黎話你知true

你都會教授錯

89.99999999度

個domain係x=a時，對f(x)=mx+c來說，其斜率為未定義。講完。

直覺就直角
咁答得唔得？

你要講問題個問題咪就係香港無人用中文讀你又要話我講英文依家唔明果個係你解釋比你聽要就埋你你傻撚左咩師傅呀我可能仲叻過你師傅喎無話讀數咩語言好，不過你用得中文講同你溝通到既人就少啲，function個delta x個方向呀你個師傅有無教你計slope呀

笑咩，根本就搵唔到角。如果話果隻角係90度，咁圓上面仲有無限隻平角添。可得出任何曲線有無限隻平角，直線也有無限隻平角，咁又如何定義直線與曲線？

你答我先啦，你下一點邊度來？成條函數得一個點，你邊有下一點？講成堆廢話又唔見你答我。

你咁講，即係係咪話

assume p is a any point which is lying on y= f(x)

for any alone point p (domain is a single point) ,slope is undefined

if p is a moving point (domain is a range) , slope is defined

咁再問你

if i have all the points of p (from A to B) but those p are come from single point domain.

why those every one slope is not equal to the sople of p if it come from domain range (range Ato B)

完喇，無論你答咩我都唔會再係呢個post回覆，你繼續自high自己岩啦

你問咩？點解點嘅斜率唔相等？你個點p如果係行曲線軌跡，佢都已經點點斜率唔同。而且我上面都講過你分開來單獨睇，其斜率根本就不能被定義。而家你話你有所有點，咁你可以用一個新的函數將其歸納，然後就令佢變成可以求斜率的曲線或直線。但如果單講一點，就根本無得定義其斜率。

而原本果條題，睇你點睇。你如果將條題函數化，擺個坐標落去，求得兩條線相交處垂直，咁係微積分D定義造成，佢定義函數上的一點之斜率為其切線之斜率。而函數的夾角，就是其切線的夾角。

我知你唔會再覆，所以亦都係回埋呢次。我唔係證明我啱，只係講述我自己的觀點。